{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_009543",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "백암산"
    },
    "text": "白岩山\\n\n\n忠南金山郡南なら\\n\n\n高さは650mで、6・25戦争の時に激しい戦いがあった600山地で有名な山だ。忠清南道と全羅北道の境界にあり、大屯山から雲江山につながる山脈に属している。このような地形的条件でパルチザンがここを重要な要塞とし、軍警合同作戦の討伐の過程で双方ともに2,500人以上の軍人が犠牲になった。この戦績を記念するために、山の下に六白古地伝承塔と忠魂碑が建てられた。山の西側に西岩山とすぐ隣っていて、登山コースが尾根に繋がる。春にはツツジがたくさん咲いて景観を成し、岩峰が多くて山行の醍醐味を味わうことができる。山行はバティジェから始まる。駅平里から出発してベティジェを経てもいい。ベティジェから六白山地伝承塔を過ぎて西岩山に登り、続いて白岩山の頂上に到着する。頂上には松が垂れ下がった大きな牡蠣があって、自然休憩空間で十分だ。六白古地伝承塔の裏の麓には、壬辰倭乱の時に築造した白蓮城の一部と城の中に白蓮城碑が残っている。下山は頂上から質材を経て白岩村を通って元大洋村に降りてくる。約3時間かかるし、宿泊施設は金山で利用する。",
    "QA": [
        {
            "question": "白岩山はどこにありますか？",
            "answer": "白岩山は忠南金山郡南にあります。"
        },
        {
            "question": "白岩山の高さは何mですか？",
            "answer": "白岩山の高さは650mです。"
        },
        {
            "question": "白岩山は何山地に属していますか？",
            "answer": "白岩山は大屯山から雲江山につながる山脈に属しています。"
        },
        {
            "question": "白岩山で行われた戦いは何戦争の時に起こりましたか？",
            "answer": "白岩山で行われた激しい戦いは6・25戦争の時に起こりました。"
        },
        {
            "question": "白岩山には何が建てられていますか？",
            "answer": "白岩山の下には六白古地伝承塔と忠魂碑が建てられています。"
        },
        {
            "question": "白岩山には何が咲きますか？",
            "answer": "白岩山では春にツツジがたくさん咲きます。"
        },
        {
            "question": "白岩山の登山コースはどこから始まりますか？",
            "answer": "白岩山の登山コースはバティジェから始まります。"
        },
        {
            "question": "白岩山の頂上には何がありますか？",
            "answer": "白岩山の頂上には松が垂れ下がった大きな牡蠣があります。"
        },
        {
            "question": "白岩山の下山ルートはどのようになっていますか？",
            "answer": "白岩山の下山ルートは頂上から質材を経て白岩村を通って元大洋村に降りてきます。"
        },
        {
            "question": "白岩山周辺には宿泊施設がありますか？",
            "answer": "白岩山周辺では金山で宿泊施設を利用することができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 349,
        "QA": 311
    }
}